\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{М.Д. Сапова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Импульс}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Пуля массой $m=10$~г, летящая горизонтально со скоростью $v=50$~м/с, попадает в ящик с песком массой $М=50$~кг, подвешенный на веревке, и застревает в нем. На какую высоту поднимется ящик, отклоняясь после попадания?}

\taskpic{Автомобиль массой $m = 2\cdot10^3$~кг движется со скоростью $v = 90$~км/ч. В момент времени  $t = 0$~с на него начинает действовать тормозящая сила $F$, которая нарастает по линейному закону. Через какое время автомобиль остановится?}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/16problems2_after_2.jpg}}

\task{Тело массой $1$~кг брошено под углом $\alpha$ к горизонту. За время полета его импульс изменился на p = 10 кгм/с. Определить наибольшую высоту подъема тела.}

\task{Шарик массой $m$ падает с высоты $h$ на горизонтальную поверхность. Приняв длительность удара равной $t$, определить среднюю силу удара в случаях:
	\begin{itemize}
		\item удар абсолютно упругий; 
		\item удар абсолютно неупругий; 
		\item удар абсолютно упругий, а поверхность наклонена под углом $\alpha$ к горизонту.
	\end{itemize} }

\task{На гладкой горизонтальной поверхности лежит обруч, на котором сидит жук. Как будут двигаться жук и обруч, если жук поползет по обручу?}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/16problems2_after_scan1.pdf}
\end{figure}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: